搭扶手電梯習慣要改！ 東京JR：企一邊、行走都唔啱

到日本搭扶手電梯的習慣要改了！JR東日本鐵路公司東京支社今天在東京車站正式宣傳正確搭乘扶手電梯方式－－站成兩列請勿行走。大家在聖誕、新年赴日旅遊時記得遵循新規則。

相關新聞：【札幌居酒屋倒塌】爆炸一刻食客「彈上半空再跌落嚟」 源頭疑是旁邊地產舖

今天當局在JR東京車站舉行宣傳活動，籲民眾請勿在電梯上行走，車站內職員站在中央線及京葉線的扶手電梯前，拿著宣傳板高喊「站成兩列請勿行走」，要求民眾上電梯後分成兩列，站穩踏階靜止不動。此外，在電梯入口處地面上畫有請大家排成兩列並緊握扶手的圖案，在牆上及扶手處也寫有「請勿行走」的字樣。

JR東日本公司過去其實一直有用海報宣傳，但成效不彰，今次是首次動員呼喊宣傳。但首日還是有人在電梯上匆忙行走，但也有不少人遵守規定，宣傳活動將持續到2019年2月1日。

過去很長一段時間為了方便趕時間的人，各地都出現空出左側或右側一列的習慣，但不時造成危險，例如讓出右側空間讓趕時間的人走，常有無法使用左手或左半身麻痺等民眾必須被迫移到左側站立，增意外風險。另外有時行走的人所攜帶的行李等物品撞到站立的人時，也可能令站立的人跌倒。根據2015年的數據顯示，單是東京地區從2011年到2013年，就有3865人因為扶手電梯意外而送院。

日本都係咁

香港不嬲都講緊請勿行走，不過無人理

連登仔：企喺度阻住人，好自私

兒登仔今次點駁 ?

我幫佢哋諗下先

日本咁多間鐵路公司得一間叫大家咁做
即係證明左行有企本身冇問題

狗鐵講電梯上請勿走動
兒登仔： 好撚自私囉

日本仔講電梯上請勿走動
兒登仔： 好有道理

背囊叫人放低咪又係咁

明明人哋新加坡一早叫人咁做

佢哋咪又係屌

英國好早做左研究 左右企係最有效率

兒登仔應該覺得自己 >>> 日本&美國

到時整個支那地鐵叫人兩邊都企
child登children風向又會轉翻

香港邊同日本
香港果d咁撚多意外
好似朗豪坊果次或者地鐵果d無啦啦斷開 一出事仲死得多人
況且兩邊都企 老人家佔既比率又大左
到時真係攬炒

點睇都係兩邊都係最有效率

日本保養一定好過香港啦
香港咁撚多單炒梯都無死人真係萬幸啦
HKDI條天梯 當年炒都係好撚恐佈

你講得岩

英國都實行過左右一齊企
但係乘客覺得都係應該留返一條路比真係趕時間既人
所以最後啲人都係鐘意一邊行一邊企

背囊放底都唔一定
我日日都手拎背囊
但其實隻手放前再加埋背囊拋出去同孭上身差唔多
同埋兩隻手去拎背囊會無手扶
不過朝早咁逼就算架車chok都唔會chok到落地

所以不嬲支持啲人彈性走位
繁忙時間仲堅持 用單邊係極on9
非繁忙時單邊無問題，
但可惜啲人太死板

咁驚行樓梯喇

利申撐一邊行

但你話一邊行係為左減少傷亡會唔會9唔搭八左d

塞係塞喺D on9入電梯前唔揀好左右,明明唔行又左邊，臨上又攝入右邊，同揸車快線cut摱線扒頭轉彎一樣咁撚黑人憎, 先有一齊唔行快過左右錯覺

企2排 唔好話旅客，東京市民都唔會理你啦，日本D大叔實撞撚開你

行同唔行邊樣快d，其實一直都係個爭議

行:要歸邊分左右，電梯口疏散速度一定慢好多，上去嘅時間變耐咗，所謂快d只限上左電梯嘅人，未上就無得快

唔行:見位就上，整體黎講速度平均，順利嘅話人多情況其實係算快

總之港鐵就是原罪

企又唔得行又唔得，睇住個topic我以為要倒立上電梯

左你老母 死文盲

同埋左右行先最有效率

小朋友其實你知唔知嗰篇研究個背景同結論個scope係咩？

殘廢去搭𨋢啦仆街，阻住地球轉

想知依3865人入面有幾多係因為係電梯行走而導致的？

做日本人大壓力到仆街

簡單d
行=講求自身利益
企=講求整體利益

香港人、連登仔咁自私，緊係行

今次唔撐日本

明明一邊行一邊企先最附合大眾整體利益

香港應該好難做到...第一個上電梯左邊既人好難唔行齋企...後面一涌上黎你想唔行都唔得LA

On9，兩邊一齊行效率>一齊企

邊個自私邊係求整體利益一睇就知

東京JR新入咗批支那掣零件, 驚有意外先出此下策

如果香港真係完全實現2邊企
我諗繁忙時間大家唔好諗住係轉車站落到車

教人點企之前
可唔可以教識班生番拎行李唔好用扶手電梯？
又推車又大舊行李
最慘係你到尾個陣仲要慢慢拉
係後邊個位反應唔切就俾佢玩到仆街都有份

係班呀叔又唔知自己個背囊大
周圍fing 撞到人又唔知

兒登仔：不了 企曬係到阻住人

所以地鐵個快捷出閘功能幾好，預好左，唔洗同班廢老慢慢逼

其實日本人要趕時間會行隔離條樓梯

企得係電梯既都唔會點郁

當然佢地仲係靠左排

lm睇雙重標準

常有無法使用左手或左半身麻痺等民眾必須被迫移到左側站立

唔係應該直接坐輪椅咩？

笑左
香港咁撚趕
世界末日都趕番工
重點會理一句兩句呼籲

香港咁多人行當然無問題
日本改玩法最大原因係因為企嘅人多好撚多
你去啲大站睇下
基本上條龍就算幾長大部份人都係去企個一邊排隊
行個邊9成時間係暢通無阻無人嘅
咁搞法成效梗係差

唔係每一個站都有電梯

多位放低ok
少位放低左你係拎唔返起
出入更難

長梯就兩邊企
短就左行右企
人地一早研究左

係香港先個個要仆撚住去投胎咁姐

行係會加速左右老化不平衡，安全計兩邊企係最好。

真係趕時間，咪唔好依賴公共交通工具囉

兒登仔雙重標準 搬龍門

lm睇連登仔矛盾大對決

兩邊一齊行
行唔到就搭lift啦

老友記 安全啲

就係人地覺得無問題唔趕時間先排
排個個都未出聲 做咩姐
反而趕時間既就真係比你排兩行既阻住啦
然後又有人話咩趕時間搭咩地鐵
同啲老闆同塞車既人講屯門搭咩巴士返工有咩分別

唔撚使拗，拆咗去改做樓梯就無手尾跟

係中間起幾千座升降機

極支持
行唔到樓梯嗰啲去慢慢等lift

想快要行嘅應該行樓梯

【突破盲點】北捷實測20年 手扶梯靠右站不會加速耗損

有冇多啲研究?

日本short撚埋一份

Agger

on9

on9
我肯定行既人有90%都係唔趕時間，只係廢事阻住人

都係右行左企好

D廢拉柴人地話咩研究就係係係，都唔用下個死人腦，人口唔同已經兩回事

左行右企撚縮返曬入自己老母個閪度

所以我專登企左邊，唔行！
（個個都等企右邊，左邊間唔中有一個半個人上，浪費運載量）

香港的電梯保養最緊要價錢夠平，所以用中國大陸零件一定是最平！

後便鬧你點算？打交？

套落香港討論都哂氣

好多香港人連基本正常行路都做唔到

係電梯口塞住哂 好似殘廢咁

地少人多，完